% ---------------------------------------
\subsection{Versuchssituation}\label{sec:Versuchssituation}
Die Erstellung dieser Masterarbeit erfolgte im Frühlingssemester 2018 im Rahmen des Studiengangs Angewandte Psychologie in der Vertiefungsrichtung Klinische Psychologie an der Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften (ZHAW) im. Die Wahl des Themas und die Erstellung der Disposition erfolgte im Herbstsemester 2017. Darin wurde anhand aktueller theoretischer Ansätze und der bisherigen Forschung, das Vorgehen und das Design vordefiniert und zusammen mit dem betreuenden Dozenten abgesprochen (siehe auch Kapitel \textit{\nameref{sec:Hintergrund}}). 

In einem ersten Schritt erfolgte die Erstellung eines standardisierten Fragebogens. Dieser basierte auf der theoretischen Vorarbeit und beinhaltete die für die Beantwortung der Fragestellung notwendigen Konstrukte \textit{Bindung}, \textit{Stress}, \textit{Mediennutzung}, \textit{subjektives Wohlbefinden} sowie die Erfassung soziodemografischer Daten. Für die Erstellung des Fragebogens wurden soweit als möglich normierte und validierte Instrumente oder Teile existierender Umfragen verwendet. Die Umfrage erfolgte elektronisch via Internet und setzte sich aus einer kurzen Erläuterung der Studie, sowie entsprechenden Anweisungen zur Beantwortung der Fragen zusammen. 

Der Fragebogen wurde mittels der von der ZHAW zur Verfügung gestellten Umfragesoftware \textit{Enterprise Feedback Suite} der Firma \citeA{Questback2018} erstellt. Die grafische Umsetzung entsprach den von der Software vorgegebenen Fragebogentypen und deren Antwortoptionen (ein Auszug des Fragebogens ist in angepasster Form im Anhang \ref{app:Fragebogen} zu finden). Der Aufbau der Umfrage gliederte sich grob in eine kurze Einführungssektion, gefolgt von der Erfassung der demografischen Daten und dem Hauptteil, der die einzelnen Konstrukte erfasst, und dem Ende der Umfrage. In die Einführung wurde die Anonymitätserklärung eingebunden, ein Hinweis auf die mögliche Teilnahme an einem  Wettbewerb gemacht und über die Option für Psychologiestudierende der ZHAW informiert, sich Versuchspersonenstunden anrechnen zu lassen. Anschliessend erfolgte die Erfassung der demografischen Daten. Im Hauptteil wurden die einzelnen Konstrukte erhoben, beginnend mit dem Mediennutzungs\-fragebogen, gefolgt vom Bindungsfragebogen, dem Stressfragebogen und dem Fragebogen für die Einschätzung des subjektiven Wohlbefindens. Am Ende der Befragung konnten sich die Teilnehmenden für die Teilnahme am Wettbewerb oder dem Erhalt von Versuchs\-personenstunden entscheiden. Versuchs\-personenstunden konnten sich nur Studierende der ZHAW in Psychologie anrechnen lassen. Ebenso am Schluss wurden die Teilnehmenden gebeten, die Seriosität ihrer Antworten anzugeben (Umfrage seriös beantwortet oder nicht). 

Die Testung des Fragebogens erfolgte mittels Pretest bezüglich seiner Funktionalität. Die Software erlaubte eine erste elektronische Testung auf Korrektheit. Dabei wurde geprüft, ob bei der Beantwortung alle Fragen durchlaufen wurden. In einem weiteren Test wurden fünf willkürlich ausgewählte Testpersonen aus dem Bekanntenkreis des Autors rekrutiert, welche den Fragebogen durchspielten. Sie wurden angehalten, die Fragen und deren Anweisungen auf Verständlichkeit zu überprüfen. Zudem sollten sie prüfen, ob die Beantwortung sinnvoll und möglich war. Eine weitere detaillierte Prüfung wurde durch den betreuenden Dozenten vorgenommen. 

Nach dem Abschluss der Testphase wurden alle bis dahin erfassten Daten der Testenden gelöscht und die gesamte Umfrage frisch initialisiert. Die Umfrage wurde aktiviert und für die Teilnehmenden verfügbar gemacht. In diesem Zeitraum erfolgten die Rekrutierung der Stichprobe (siehe dazu \textit{\nameref{sec:Datenerhebung}} auf Seite \pageref{sec:Datenerhebung}) und die Vorbereitung für die Auswertung der Daten. 

Am Ende der Rekrutierungsphase wurde eine E-Mail an alle involvierten Personen und Institutionen gesandt, um auf das Ende der Umfrage hinzuweisen. Anschliessend wurden die Daten bereinigt und in einem Brutto- und Nettodatensatz abgelegt. Es wurden die zum Bezug von Versuchpersonenstunden berechtigten Personen ermittelt und der ZHAW gemeldet. Zudem wurden die Gewinner des Wettbewerbs mittels randomisierter Ziehung ausgewählt und über ihren Gewinn informiert. Es erfolgte die Aufarbeitung der Daten und die Prüfung der empirischen Hypothesen (siehe Kapitel \textit{\nameref{sec:EmpirischeHypothesen}} auf Seite \pageref{sec:EmpirischeHypothesen}). Mittels Diskussion erfolgte eine kritische Auseinandersetzung mit den Befunden und dem Abschluss dieser Arbeit.

Die gesamte Masterarbeit dauerte von der Erstellung der Disposition im Herbstsemester 2017 bis zur Fertigstellung der Masterarbeit Ende Frühlingssemester 2018 zwei Semester und wurde Ende Juli 2018 zur Bewertung eingereicht.

% ---------------------------------------
\subsection{Design} \label{sec:Design}
Bei der vorliegenden Studie handelt es sich um eine empirische Querschnittsstudie mit quantitativem Charakter. Aus ökonomischen Überlegungen und aufgrund des hohen Masses an Standardisierung \cite[S.~86 ff.]{sedlmeier2008} wurde eine schriftliche Befragung via Internetfragebogen durchgeführt. Dadurch konnten die Befragten leichter kontaktiert und ein höherer Grad an Anonymität erreicht werden. Dazu wurden die für die Hypothesen relevanten Parameter empirisch erhoben und mittels deskriptiver Statistik ausgewertet. Der Fragebogen wurde in deutscher Sprache verfasst, weshalb die Rekrutierung ausschliesslich in der deutsch\-sprachigen Schweiz erfolgte. Eine Übersetzung der Umfrage in weitere Sprachen war im Rahmen dieser Arbeit nicht möglich, da die einzelnen Fragebögen durch eine der Wissenschaft genügende Hin- und Rückübersetzung durch Personen aus allen involvierten Muttersprachen hätte erfolgen müssen \cite{Pfetsch2016}.

Es wurden keine spezifischen Vorkehrungen zur Minimierung von Risiken für die Versuchspersonen getroffen, da der Fragebogen bezüglich ethischer Richtlinien als unbedenklich eingestuft wurde. Vernünftigerweise wurde davon ausgegangen, dass bei einer Teilnahme an der Umfrage kein Schaden oder Unbehagen erzeugt wurde, die über
alltägliche Erfahrungen hinausgehen \cite{DGP1998}. Zudem war die Teilnahme an der Umfrage freiwillig, die Daten wurden anonymisiert, die Forschung wurde nicht mit einer forschungsfremden Tätigkeit wie Marktforschung verknüpft und es wurden keine übertriebenen Anreize für die Teilnahme an der Umfrage eingesetzt.

Im Folgenden werden die Stichprobenumfangsplanung erläutert und die einzelnen für die Beantwortung der Fragestellung notwendigen Konstrukte operationalisiert.

\subsubsection{Stichprobenumfangsplanung}\label{sec:Stichprobenumfangsplanung}
Es wurde eine Stichprobengrösse von 210 Personen angestrebt. Diese Stichprobengrösse wurde mittels G*Power \cite{Faul2009} für eine einfaktorielle Varianzanalyse gemäss \citeA{Rasch2014} ermittelt (F-Test - ANOVA: Fixed effects, omnibus, one-way).
Für die Stichprobenumfangsplanung wird ein mittlerer Effekt \cite{Cohen1988a} als inhaltlich relevant festgelegt: $f = 0.25$ resp. $\Omega^2 = 0.06$. Das Signifikanzniveau beträgt $\alpha=0.05$. Die Teststärke soll mindesten $1-\beta=0.95$ betragen. Es werden zwei Gruppen für den Faktor Bindung benötigt (sicher und unsicher).

Für die Beantwortung des Zusammenhangs zwischen Mediennutzung und subjektivem Wohlbefinden wurde eine lineare Regressionsanalyse durchgeführt. Das Kriterium bildet das subjektive Wohlbefinden und der Prädiktor die Mediennutzung. Die Stichprobengrösse für die Beantwortung dieser Fragestellung wurde wieder mittels G*Power für eine Korrelation zweiseitig berechnet, da ein ungerichteter Zusammenhang angenommen wird. Gemäss der Einteilung von \citeA{Cohen1988a} wird ein mittlerer Effekt von $r=.3$ erwartet. Das Signifikanzniveau beträgt $\alpha=0.05$. Die Teststärke soll mindesten $1-\beta=0.95$ betragen. Gemäss diesen Vorgaben wurde eine Stichprobengrösse von 138 Probanden angestrebt.


\subsubsection{Operationalisiserung} \label{sec:Operationalisierung}
Im Folgenden wird auf die einzelnen erfassten Konstrukte des Fragebogens eingegangen und deren Operationalisierung besprochen.

\paragraph{Soziodemografische Daten}\label{sec:SoziodemografischeDaten}
Bei den soziodemografischen Daten wurden folgende Parameter erfasst: Geschlecht, Jahrgang (Alter), Alter des Kindes in Monaten, Geschlecht des Kindes, Familieneinkommen brutto gemäss \citeA{NZZ2014}, Bildungsabschluss gemäss \citeA{Bfsnd}, Anzahl Personen im gleichen Haushalt, Lebensform, Anzahl Tage, an denen das Kind fremdbetreut ist und der durchschnittliche Betreuungsaufwand pro Woche.

\paragraph{Medien und Mediennutzung}\label{sec:MedienMediennutzung}
Die Fragebogenitems für die Erfassung der Medien und der Mediennutzung wurden neu zusammengestellt, basierend auf den Vorlagen folgender Studien: \citeA{Feierabend2017, Blikk2017, Waller2016, Suter2015, Feierabend2015, Kabali2015}. Dabei standen die Mediennutzung während der Betreuung der Kinder in Minuten und das verwendete Medium im Fokus. Zudem erfolgte eine Spezifizierung der Einschätzung der Mediennutzung hinsichtlich des betreuten Kindes: Es wurde erhoben, ob das Kind während der Betreuung wach war oder geschlafen hat. Des Weiteren wurde erfragt, ob das Medium für die Nutzung privat oder geschäftlich genutzt wurde. 

Die Einschätzung der absoluten Mediennutzung der Eltern erfolgte anhand der zuletzt erfolgten Betreuung ihrer Kinder. Die Teilnehmenden konnten sich auf eine grössere Zeitspanne beziehen und waren nicht auf das aktuelle Erleben und Verhalten beschränkt. Hierdurch lassen sich häufig deutlich mehr Informationen sammeln als bei einer gleich langen Beobachtung \cite{Berk2005}. Zudem wurde davon ausgegangen, dass die Nutzung für die Probanden am einfachsten aus der Erinnerung abrufbar ist. Eine Unterteilung der Nutzung nach Wochentag oder Wochenende wurde als wenig zielführend erachtet. Für die Beantwortung der Fragestellung hätte bereits die reine Mediennutzung gereicht. Es wurde jedoch als hilfreich erachtet, zusätzliche Parameter zu erheben, um gegebenenfalls die Fragestellung detaillierter beantworten zu können. Erfasst wurden die Mediennutzung und die aufgewendete Zeit, die dazu benutzten Medien, die im Haushalt vorhandenen Geräte und auf welches der benutzten Geräte die Eltern während der Betreuung am wenigsten verzichten konnten. Zu den erfassten Medien gehörten: (1) Smartphone, (2) TV, (3) Desktop- / Laptop-Computer, (4) Tablet, (5) Radio / Stereoanlage / CD-Player, (6) Printmedien (Buch, Zeitung, Heft, Comic), (7) Foto- und / oder Videokamera, (8) Spielekonsole und (9) MP3-Player. Für eine Zusammenstellung der Fragebogenitems siehe Anhang \ref{app:MedienFragebogen}.

Die Operationalisierung erfolgte anhand der Summenbildung der Mediennutzung in Minuten, während denen das Kind betreut wurde. Es wurden insgesamt 11 Tätigkeiten abgefragt: (1) Telefonieren, (2) Textnachrichten lesen und schreiben (SMS, Whatsapp etc.), (3) E-Mails lesen und bearbeiten, (4) Lesen / Anschauen von Printmedien (Bilderbücher), (5) Internet nutzen (surfen, Informationen suchen, etc.), (6) Musik hören, (7) Fernsehen und Videos schauen (Sender, Netflix, DVD, etc.), (8) Radio hören, (9) Fotos oder Videos machen, (10) Videogames spielen (Handy, Computer, Konsole, etc.) und (11) Hörspiele oder Hörbücher hören. 

%Formel
\begin{equation}\label{eq:MedienTotal}
    MN_{Total}=MN_{Wach} + MN_{\text{\textit{Schlafend}}}
\end{equation}
\begin{equation}\label{eq:MedienWach}
    MN_{Wach}=\sum_{i=1}^{11} i_{Wach}
\end{equation}
\begin{equation}\label{eq:MedienSchlafend}
    MN_{\text{\textit{Schlafend}}}=\sum_{i=1}^{11} i_{\text{\textit{Schlafend}}}
\end{equation}

Die Gesamtsumme der Mediennutzung (MN) $MN_{Total}$ (Formel \ref{eq:MedienTotal}) setzt sich aus den Teilsummen der Tätigkeiten zusammen, an denen das Kind wach war $MN_{Wach}$ (Formel \ref{eq:MedienWach}) oder geschlafen hat $MN_{\text{\textit{Schlafend}}}$ (Formel \ref{eq:MedienSchlafend}).


\paragraph{Bindung: \acrfull{aas}}\label{sec:AAS}
Für die Erfassung des Bindungsstils (\textit{engl. attachment}) wurde der von \citeA{Schmidt2004} ins Deutsche übersetzte Fragebogen \textit{Adult Attachment Scale (\acrshort{aas})} von \citeA{Collins1990} verwendet. Dieser erfasst die Bindung über die Selbstbeschreibungsmasse, in Anlehnung an die 1-Item-Selbst\-beschreibungs\-masse von \citeA{Hazan1987}. Dieser Fragebogen ist gemäss \citeA{Fraley2000} ein weit verbreiteter Selbst\-erfassungs\-bogen im englisch\-sprachigen Raum.

Der \acrshort{aas} Fragebogen besteht aus insgesamt 18 Items, die auf einer fünfstufigen Likert\-skala von \enquote{stimmt gar nicht} (1), \enquote{stimmt eher nicht} (2), \enquote{stimmt teils / teils} (3), \enquote{stimmt eher} (4) bis \enquote{stimmt genau} (5) eingeschätzt werden. Dabei werden die Skalenwerte als Summenwerte der Itemantworten jeder Skala berechnet. Der Fragebogen bezieht sich auf bindungsrelevante Einstellungen der Befragten und wird mit drei Bindungsskalen erhoben: Die Skala \textit{Nähe} (1) beschreibt das Ausmass, in dem sich eine Person mit Nähe wohl fühlt und diese Nähe nicht mit übermässigen Ängsten verbindet. Die Skala \textit{Vertrauen} (2) beschreibt das Ausmass, in dem eine Person darauf vertraut, dass andere für sie verfügbar sind und dass die Person sich diesen anderen gegebenenfalls tatsächlich anvertrauen kann. Die Skala \textit{Angst} (3) beschreibt in erster Linie Ängste, allein gelassen oder verlassen zu werden - was sich in einem übermässigen Bedürfnis nach Nähe ausdrückt oder in Befürchtungen, der andere würde diese Bedürnisse zurückweisen. 

Gemäss der Prüfung der Faktorenstruktur des \acrshort{aas} durch \citeA{Schmidt2004} wurden die Elemente 2 und 9 auf Basis der inhaltlichen Ambivalenz der Itemformulierung und der Ergebnisse der konfirmatorischen Faktorenanalyse eliminiert. Diese Reduktion führte zu einer Fünf-Item-Version der Skalen Nähe und Angst. Die dadurch erhaltene interne Konsistenz (Cronbachs $\alpha$) erreichte in der Untersuchung von \citeA{Schmidt2004} ein $\alpha$ von 0.80 für die Skala Nähe, ein $\alpha$ von 0.72 für die Skala Vertauen und ein $\alpha$ von 0.78 für die Skala Angst. Somit lieferte die überarbeitete Version gemäss \citeA{Buehner2011} niedrige bis mittlere Werte und ist somit zufriedenstellend (endgültige Fragebogen-Version siehe Anhang \ref{app:AAS}).

Die Operationalisierung erfolgte anhand der Indizes für die drei Skalen Nähe, Vertrauen und Angst (siehe Formeln \ref{eq:IndexNähe}, \ref{eq:IndexVertrauen}, \ref{eq:IndexAngst}). Dabei wurden die Mittelwerte aus den skalenzugehörigen Items anhand des Likertskalenwerts 1 bis 5 jeder Person berechnet. Zu beachten ist, dass alle Items in der Skala Nähe und die Items $AAS_{5}$, $AAS_{10}$, $AAS_{15}$ und $AAS_{17}$ der Skala Vertrauen für die Erstellung des Skalenwerts umkodiert werden müssen (im Anhang \ref{app:AAS} mit einem * gekennzeichnet). 

%Formel
\begin{equation}\label{eq:IndexNähe}
    AAS_{\text{\textit{N{\"a}he}}}=6-\frac{AAS_{3}+AAS_{8}+AAS_{13}+AAS_{14}+AAS_{18}}{5}
\end{equation}
\begin{equation}\label{eq:IndexVertrauen}
    AAS_{Vertrauen}=\frac{AAS_{1}+(6-AAS_{5})+(6-AAS_{10})+AAS_{12}+(6-AAS_{15})+(6-AAS_{17})}{6}
\end{equation}
\begin{equation}\label{eq:IndexAngst}
    AAS_{Angst}=\frac{AAS_{4}+AAS_{6}+AAS_{7}+AAS_{11}+AAS_{16}}{5}
\end{equation}

Je höher die Mittelwerte der Skalen ausfallen, desto grösser ist die entsprechende Ausprägung. Menschen mit einem hohen Wert in der Skala Nähe fühlen sich bei Nähe zu anderen Menschen eher wohl. Hohe Ausprägungen bei der Skala Vertrauen gehen tendenziell mit einem grösseren Vertrauen anderen Menschen gegenüber einher. Je höher die Werte der Skala Angst sind, desto eher fürchtet sich ein Mensch, alleine gelassen zu werden.

Für eine bessere Interpretier- und Lesbarkeit können die oben beschriebenen Skalen mittels Skalenrange-Transformation in einen Wertebereich zwischen 0 und 100 transformiert werden. Dies geschieht mit folgender Formel, die stellvertretend für alle obigen Skalen des \acrshort{aas} steht (Formel \ref{eq:AASIndexTrans}):

%Formel
\begin{equation}\label{eq:AASIndexTrans}
    AAS_{Trans}=\frac{AAS_{OrigSkala - 1}}{4}*100
\end{equation}

Für die Transformation der einzelnen Skalen (Skalenrange von 1 bis 5) wird deren Mittelwert verwendet und durch eine Subtraktion von 1 eine lineare Transformation vorgenommen (neuer Skalenrange 0 bis 4). Mittels Division durch 4 und anschliessender Multiplikation mit 100 wird eine weitere lineare Transformation zu einem Wertebereich von 0 bis 100 vorgenommen.

Wie bereits oben beschrieben, lassen sich gemäss \citeA{Schmidt2004} mit dem deutschen Instrument die Bindungsstile nicht direkt zuordnen, sondern in zugrunde liegende Dimensionen (Cluster) einteilen \cite{Schuetzmann2004}. Anhand der Ausprägungen der Probanden in den drei Skalen lassen sich drei Cluster definieren: Im Cluster \textit{sicher} sind Probanden mit hohen Werten bei den Skalen Nähe und Vertrauen und niedrigen Werte bei der Skala Angst. Das Cluster \textit{ängstlich} beinhaltet Probanden mit hohen Werten bei der Skala Angst und mittleren Werte bei den Skalen Nähe und Vertrauen. Im dritten Cluster \textit{vermeidend} befinden sich Probanden, die auf allen drei Skalen Nähe, Vertrauen und Angst tiefe Werte aufweisen.

Für die Beantwortung der Fragestellung genügt die Einteilung in sichere und unsichere Probanden. Demzufolge werden die Probanden anhand des Clusters \textit{sicher} aufgeteilt, wodurch zwei Gruppen sicher und unsicher gebundene Probanden entstehen. 
Für die Clusterbildung werden alle Probanden innerhalb der drei Skalen in zwei Bereiche \textit{hohe Werte} = 2 und \textit{tiefe Werte} = 1 unterteilt. Dies geschieht mit dem entsprechenden Trennwert (Cutoff), der sich aus den Mittelwerten ($M$) und der Standardabweichung ($SD$) der einzelnen Skalen bildet (siehe Formeln \ref{eq:AASCutoffNähe}, \ref{eq:AASCutoffVertrauen} und \ref{eq:AASCutoffAngst}). 

%Formel
\begin{equation}\label{eq:AASCutoffNähe}
    \text{\textit{Cutoff}}_{\text{\textit{N{\"a}he}}}=M_{\text{\textit{N{\"a}he}}} - SD_{\text{\textit{N{\"a}he}}}
\end{equation}
\begin{equation}\label{eq:AASCutoffVertrauen}
    \text{\textit{Cutoff}}_{Vertrauen}=M_{Vertrauen} - SD_{Vertrauen}
\end{equation}
\begin{equation}\label{eq:AASCutoffAngst}
    \text{\textit{Cutoff}}_{Angst}=M_{Angst} + SD_{Angst}
\end{equation}

Für die Einteilung in hohe und tiefe Werte der Skala Nähe wird erst der Trennwert berechnet (Formel \ref{eq:AASCutoffNähe}), indem die Standardabweichung $SD$ vom Mittelwert $M$ der Skala Nähe abgezogen wird. Anschliessend wird jeder Proband, dessen Skalenausprägung kleiner als dieser Wert ist, mit 1 und jeder Proband, dessen Wert grösser als dieser Wert ist, mit 2 eingeteilt. Dieses Vorgehen wird analog für die Skalen Vertrauen und Angst wiederholt. Zu beachten ist, dass bei der Skala Angst die Standardabweichung zum Mittelwert addiert wird, da hohe Werte eine höhere Ausprägung von Ängsten beinhalten und für die Einteilung in sichere Probanden eine tiefe Ausprägung gewünscht wird. Anschliessend werden die Probanden gemäss den Konventionen von Cluster \textit{sicher} in sicher und unsicher gebundene Probanden kodiert (Formel \ref{eq:AASSicherVsUnsicher}).

%Formel
\begin{equation}\label{eq:AASSicherVsUnsicher}
    AAS_{Sicher}=( AAS_{\text{\textit{N{\"a}he}}} > 1) ~AND~ (AAS_{Vertrauen} > 1) ~AND~ (AAS_{Angst} < 2)
\end{equation}

\paragraph{Stress: Perceived Stress Questionnaire (PSQ)}\label{sec:PSQ}
Für die Erfassung der aktuellen subjektiv erlebten Belastung wurde der \textit{Perceived Stress Questionnaire (\acrshort{psq})} von \citeA{Levenstein1993} in der deutschen Übersetzung von \citeA{Fliege2001} verwendet.
\citeA{Levenstein1993} kreierten für den anglo-amerikanischen und italienischen Sprachraum ein Instrument, mit dem das Ausmass der subjektiv wahrgenommenen und erlebten aktuellen Belastung erfasst werden soll - also das Ausmass aktuell wahrgenommener Belastungsfaktoren und das Erleben der eigenen Belastetheit auf der kognitiven und emotionalen Ebene \cite{Fliege2001}. Der Begriff Belastetheit soll verdeutlichen, dass es sich nicht um die Quelle der Belastung handelt, sondern die Reaktion darauf gemeint ist. Folgende sind die inhaltlichen Kriterien des Fragebogens \cite{Fliege2001}: (1) Stress wird als subjektives Belastungserleben erfasst. Damit ist gemeint, dass sich die Itemformulierung so weit wie möglich an der Perspektive der Wahrnehmung und Bewertung durch die Person orientiert. (2) Belastungsfaktoren und subjektive Belastetheit sollen als übergeordnete Klassen erfasst werden. Dies wird durch ein Vermeiden von person- und situationsspezifischen Formulierungen erreicht (z. B. keine eindeutig berufsbezogenen Items). (3) Es wird lediglich das Belastungserleben und nicht der Umgang mit der Belastung erfragt. Dadurch soll sich der Test von der Erfassung von Bewältigungsbemühungen abgrenzen. Das Belastungserleben wird unabhängig von der Stelle erfasst, an der sich eine Person in einem möglichen Bewältigungsprozess befindet. (4) Es wird die Selbsteinschätzung der Person erhoben und somit nur der bewusste Anteil des Belastungserlebens.

Die Autoren \citeA{Levenstein1993} schlagen vor, das Instrument für Untersuchungen von Zusammenhängen zwischen Stresserleben und Krankheitsentwicklung zu verwenden. Auch wenn in dieser Arbeit weder von der Mediennutzung noch vom subjektiven Wohlbefinden als Krankheit gesprochen werden kann, so sollen die Vorzüge dieses Instruments bezüglich der ökonomischen Durchführbarkeit, der Eignung zur Erfassung möglichst verschiedener Lebenskontexte von Erwachsenen und der Fokussierung auf das gegenwärtige Erleben hervorgehoben werden \cite{Fliege2001}. Bezüglich der empirischen Prüfung und Gütekriterien dieses Testinstruments kann gemäss \citeA{Naescher2009} von einer Auswertungsobjektivität, einer mittleren bis hohen Reliabilität und einer soliden Validierung ausgegangen werden. 
Für die Reliabilitätsprüfung wurden sowohl die innere Konsistenz als auch die Split-half-Reliabilität für die unterschiedlichen Stichproben berechnet. Die Ergebnisse befanden sich für alle Skalen im oberen Bereich. Die Werte für Cronbachs $\alpha$ lagen gemäss der Gesamtstichprobe bei $\alpha$ = .86 (Faktor I: Sorgen), .84 (Faktor II: Anspannung), .85 (Faktor III: Freude), .80 (Faktor IV: Anforderungen) und bezogen auf alle vier Skalen bei .85. Bezüglich der Split-half-Reliabilität ergaben sich ähnliche Werte, weswegen von einer mittleren bis hohen Reliabilität ausgegangen werden kann \cite{Fliege2001}.

Der \acrshort{psq} \cite{Fliege2001} ist für alle Erwachsenen und für verschiedene Lebenssituationen geeignet. Die deutsche Stichprobe, auf die sich die Werte beziehen, wurde an Probanden zwischen 17 und 79 Jahren erhoben. Der Fragebogen kann gemäss \citeA{Naescher2009} zur Diagnostik des subjektiven Belastungserlebens bei Erwachsenen zweifellos empfohlen werden.

Durch die Validierung und Übersetzung des originalen Fragebogens ins Deutsche wurden die ursprünglich 30 Items basierend auf der durchgeführten exploratorischen Faktorenanalyse auf 20 reduziert. Dadurch entstand die in dieser Arbeit verwendete Kurzversion dieses Fragebogens. Das Verfahren ist im \enquote{Elektronischen Testarchiv} des ZPID enthalten und kann für nichtkommerzielle Forschungs- und Unterrichtszwecke kostenlos eingesetzt werden \cite{ZPID}. Ebenso konnte die ursprünglich siebenfaktorielle Zuordnung der Items nicht beibehalten werden. Folgende vier Skalen blieben übrig: (1) \textit{Sorgen}, (2) \textit{Anspannung}, (3) \textit{Freude} und (4) \textit{Anforderungen}. Diese Veränderungen sind nachvollziehbar und bei \citeA{Fliege2001} ausführlich dokumentiert. Die Einschätzung erfolgt über eine viertstufige Likert\-skala, die von 1 für \enquote{fast nie} über 2 für \enquote{manchmal} zu 3 für \enquote{häufig} und 4 für \enquote{meistens} reicht. Bei den Items handelt es sich um Feststellungen, die von der Testperson beurteilt werden sollen (siehe dazu auch Anhang \ref{app:PSQ}). 

Die Operationalisierung erfolgte anhand der Anleitung von \citeA{Naescher2009}. Dabei wurden die Indizes der vier Skalen Sorgen, Anspannung, Freude und Anforderungen mit Hilfe der Mittelwertsbildung erstellt (siehe Formeln \ref{eq:PSQIndexSorgen}, \ref{eq:PSQIndexAnspannung}, \ref{eq:PSQIndexFreude} und \ref{eq:PSQIndexAnforderung}). Dazu werden die jeweiligen Items der zugehörigen Skala addiert und durch deren Anzahl dividiert. Hohe Werte in einer Skala bedeuten auch eine hohe Ausprägung der betreffenden Eigenschaft.

%Formel
\begin{equation}\label{eq:PSQIndexSorgen}
    PSQ_{Sorgen}=\frac{\frac{PSQ_{05}+PSQ_{07}+PSQ_{10}+PSQ_{13}+PSQ_{15}}{5}-1}{3}*100
\end{equation}
\begin{equation}\label{eq:PSQIndexAnspannung}
    PSQ_{Anspannung}=\frac{\frac{(5-PSQ_{01})+(5-PSQ_{06})+PSQ_{09}+PSQ_{17}+PSQ_{18}}{5}-1}{3}*100
\end{equation}
\begin{equation}\label{eq:PSQIndexFreude}
    PSQ_{Freude}=\frac{\frac{PSQ_{04}+PSQ_{08}+PSQ_{12}+PSQ_{14}+PSQ_{16}}{5}-1}{3}*100
\end{equation}
\begin{equation}\label{eq:PSQIndexAnforderung}
    PSQ_{\text{\textit{Anforderung}}}=\frac{\frac{PSQ_{02}+PSQ_{03}+PSQ_{11}+(5-PSQ_{19})+PSQ_{20}}{5}-1}{3}*100
\end{equation}

Zu beachten ist, dass gewisse Items für die Berechnung der Indizes umkodiert werden müssen. Hierbei handelt es sich um die drei Items $PSQ_{01}$, $PSQ_{06}$ und $PSQ_{19}$ (im Anhang \ref{app:PSQ} mit einem * gekennzeichnet).

Zudem wird von \citeA{Naescher2009} eine Skalenrange-Transformation von 0 bis 100 vorgeschlagen. Dazu wird aus dem Mittelwert der Skala mit dem Skalenrange von 1 bis 4 durch Subtraktion von 1 eine lineare Transformation zu 0 bis 3 vorgenommen. Die weitere lineare Transformation mittels Division durch 3 ergibt einen Wert zwischen 0 und 1, welcher multipliziert mit 100 einen Skalenrange zwischen 0 und 100 ergibt.  

Für den Gesamtscore muss die Skala Freude umkodiert werden (Formel \ref{eq:PSQGesamtscore}):

%Formel
\begin{equation}\label{eq:PSQGesamtscore}
    PSQ_{Gesamtscore}=\frac{PSQ_{Sorgen}+PSQ_{Anspannung}+ (100-PSQ_{Freude})+PSQ_{\text{\textit{Anforderung}}}}{4}
\end{equation}

In den Gesamtscore fliessen die oben berechneten Skalen ein und ergeben das allgemeine Stresserleben respektive die aktuelle subjektiv erlebte Belastung einer Person.

\paragraph{Subjektives Wohlbefinden: Subjective Happiness Scale (SHS)}\label{sec:SWB}
Die Erfassung des subjektiven Wohlbefindens (\acrshort{swb}) erfolgte anhand der von \citeA{Lyubomirsky1999} entwickelten \textit{Subjective Happiness Scale (\acrshort{shs})}, in der deutschen Übersetzung und Überprüfung von \citeA{Swami2009}. Die \acrshort{shs} wurde für die Erfassung  eines allgemeinen subjektiven Wohlbefindens mittels Selbsteinschätzungsfragebogen entwickelt. Das Wohlbefinden wird in seiner globalen und grundsätzlichen Ausprägung erfasst. Es wird also erfasst, ob ein Mensch glücklich oder unglücklich ist \cite[S.~139 ff.]{Lyubomirsky1999}.

Die Skala enthält insgesamt vier Items. Zwei davon erfassen das eigene Selbstbild, basierend auf einer absoluten Einschätzung des eigenen Wohlbefindens und einer Einschätzung verglichen mit dem eigenen sozialen Umfeld. Bei den anderen beiden Items wird die befragte Person angehalten, sich bezüglich einer individuellen Beschreibung glücklicher und unglücklicher Menschen einzuschätzen (siehe dazu auch Anhang \ref{app:SHS}). Das Antwortformat der vier Items basiert auf einer siebenstufigen Likert\-skala (z. B.: 1 für \enquote{Kein glücklicher Mensch} bis 7 \enquote{Sehr glücklicher Mensch}). 

\citeA{Lyubomirsky1999} weisen darauf hin, dass sich die \acrshort{shs} für die Erfassung des subjektiven Wohlbefindens besser eignet als andere vergleichbare Instrumente (z. B.: \textit{Affect Balance Scale} oder \textit{the Satisfaction With Life Scale}), da der Fragebogen eine globale subjektive Einschätzung bezüglich Wohlbefinden vornimmt, im Gegensatz zur Erfassung von Glückszuständen, die einer bestimmte Zeitspanne zuzuordnen sind (z. B.: affektive und kognitive Zustände). Der Fragebogen wurde in 14 Studien mit einem Total von 2732 Teilnehmern validiert. Die Daten wurden innerhalb der Vereinigten Staaten anhand von Studenten zweier Universitäten und einer Mittelschule sowie von Erwachsenen innerhalb zweier Städte in Kalifornien erhoben. Zudem wurden Teilnehmer aus Moskau, Russland beigezogen. Demzufolge soll die \acrshort{shs} eine hohe interne Konsistenz aufweisen, welche über alle Stichproben stabil blieb. Die Test-Retest-Korrelation und die Korrelation zwischen Eigen- und Fremdeinschätzung deuten auf eine gute bis sehr gute Reliabilität hin.  
Zudem deutet die Konstruktvalidität darauf hin, dass der Fragebogen auch wirklich das Konstrukt subjektives Wohlbefinden misst \cite{Lyubomirsky1999}. \citeA{Swami2009} konnten in ihrer Studie nachweisen, dass es sich bei der deutschen Übersetzung um eine unidimensionale Struktur mit einer hohen internen Konsistenz handelt. Das Cronbachs $\alpha$ für die deutsche Version belief sich auf .82. Diese Übersetzung korrelierte hoch mit anderen Messinstrumenten, welche das subjektive Wohlbefinden erfassen. Demzufolge hat der neue Fragebogen eine gute Konvergenzvalidität. Hingegen konnten die Forscher weder eine Aussage über die Test-Retest-Reliabilität machen, noch nahmen sie eine Validierungsprüfung vor, da dies nicht zum Gegenstand ihrer Überprüfung zählte \cite{Swami2009}.

Die Operationalisierung erfolgt anhand der Mittelwertbildung der vier Items \cite{Lyubomirsky1999} und ergibt einen \acrshort{shs}-Index (Formel \ref{eq:SHS}). Die mögliche Ausprägung dieses Index reicht von 1.0 bis 7.0. Eine hohe Ausprägung steht für eine hohe subjektive Zufriedenheit.

%Formel
\begin{equation}\label{eq:SHS}
    SHS~I=\frac{SHS_{1}+SHS_{2}+SHS_{3}+SHS_{4}}{4}
\end{equation}



\subsection{Datenerhebung \& Rekrutierung}\label{sec:Datenerhebung}
Zur Datengewinnung wurde die von der ZHAW zur Verfügung gestellte Umfragesoftware Enterprise Feedback Suite in der Version 10.9 der Firma \citeA{Questback2018} verwendet. Der Fragebogen wurde mit Hilfe der vorhandenen Dokumentation kreiert \cite{EFS2016} und wurde Mitte Januar bis Ende Mai 2018 aktiv geschaltet.  Der Zugang zur Befragung erfolgte über die von der Firma \citeA{Questback2018} bereitgestellte öffentliche Internetadresse, welche zum Zeitpunkt der Befragung wie folgt lautete: https://ww2.unipark.de/uc/elternfragebogen/.

Die Rekrutierung erfolgte im Sinne einer Gelegenheitsstichprobe, da das Ziel dieser Untersuchung in der Erfassung der Veränderung der abhängigen Variable \enquote{Mediennutzung} anhand der unabhängigen Variablen \enquote{Bindung} und \enquote{Stress} lag und sich dieses Vorgehen als ökonomisch und praktikabel \cite{TUDresden2015} im Hinblick auf die Forschungsfrage herausstellte. Für den Versand der Umfrage wurden ein Informationsmail und ein Informationszettel (Flyer) in elektronischer Form mit den wichtigsten Angaben zur Studie und dem Link zur Umfrage erstellt (siehe dazu Anhang \ref{app:Mailing}). Der Flyer wurde zusätzlich in Papierform für den Versand per Post und für die Auslage ausgedruckt. 

Für den Versand des Informationsmailings und des Flyers wurden unterschiedliche Kanäle verwendet: Einerseits wurden diese per Post für die jeweilige Auslage und den Aushang versendet, andererseits erfolgte der Versand elektronisch über Mail, Facebook-Posting und Textnachrichten auf sozialen Medien. Zudem wurde der Flyer auf unterschiedlichen einschlägigen Websites publiziert. Um den Medienbruch möglichst gering zu halten, wurde versucht, den Link für die Umfrage möglichst immer elektronisch zugänglich zu machen. 

Die Rekrutierung fand an folgenden Orten und Institutionen statt (für eine detaillierte Übersicht, siehe Auflistung in Anhang \ref{app:Rekrutierung}): an der ZHAW, bei den Elternberatungsstellen der deutschsprachigen Schweiz \cite{Sfmvb2018}, den Spitälern mit Wochenbett und Kinderärzten, an deutschsprachigen Familienzentren \cite{NetzwerkBildung2018} sowie über die Anschrift aller deutschsprachigen Niederlassungen der \citeA{Elternbildung2018} und über das private Umfeld des Autors, mit der Bitte, die Umfrage im eigenen Umkreis weiterzuverteilen. Zudem wurde die Umfrage auf der Internetplattform der Elternzeitschrift \enquote{Fritz \&  Fränzi}, dem Marktplatz des Elternmagazins \enquote{Wir Eltern} und dem Forum der Internetplattform \enquote{Swissmom} publiziert.

Um für die Teilnahme an der Umfrage möglichst viele Eltern zu gewinnen, wurde mittels Wettbewerb und Versuchspersonenstunden Anreize geschaffen. Beim Wettbewerb handelte es sich um 10 Warengutscheine à CHF 50 bei einem beliebten Onlineshop für Babybedarf (www.baby-rose.ch). Dabei wurde am Ende des Fragebogens die Möglichkeit geboten, am Wettbewerb teilzunehmen und die eigene E-Mail-Adresse für die Benachrichtigung im Fall eines Gewinns zu hinterlegen. Am Schluss der Rekrutierungsphase wurden die Gewinner per Zufall gezogen. Dazu wurden alle Wettbewerbsteilnehmenden in eine separate Liste kopiert und nummeriert. Anschlissend wurde mittels minimalem Swift-Skript \cite{Swift2017} zehn Teilnehmende randomisiert ausgewählt (Code siehe Anhang \ref{app:Mailing}). Diese wurden mittels Mail über ihren Gewinn informiert. Neben dem Wettbewerb konnten sich Studierende der ZHAW in Angewandter Psychologie 0.5 Versuchspersonenstunden anrechnen lassen, wenn sie an der Umfrage teilnahmen. Die Validierung über die Berechtigung der Versuchs\-personen\-stunden erfolgte innerhalb der ZHAW am Departement Psychologie,  Administration Versuchs\-personen\-stunden bei Frau Diana Graf. 

\subsection{Beschreibung der Stichprobe}
Insgesamt schlossen 248 Personen die Umfrage ab. 1454 Personen sind zumindest auf die erste Seite gelangt und haben anschliessend abgebrochen. Dies entspricht einer Beendingungsquote von 17.06 \%. Die meisten Abbrüche sind auf der Startseite mit 1045 zu verzeichnen (71.87 \%), gefolgt von den demografischen Daten mit 100 (6.88 \%) und Medien und Mediennutzung mit 44 (3 \%). Die mittlere Bearbeitungszeit des Fragebogens dauerte 27 Minuten. 

Nach der Datenbereinigung blieben netto 218 Personen übrig (87.9 \%). Einige Personen wurde ausgemustert, da sie beim Jahrgang einen fehlerhaften Wert angegeben hatte (Jg 2017). Zwei weitere Person gaben an, die Umfrage nicht seriös ausgefüllt zu haben. Zwei Personen mussten entfernt werden, da sie bei der Angabe der Mediennutzungszeit in Minuten mit Ja und Nein antworteten. 25 Personen wurden entfernt, da das Alter ihrer Kinder 13 Monate überstieg. 

\begin{table}[hbtp]
\centering
\captionsetup{margin=110pt,skip=5pt}
\caption{Stichprobe}
\begin{tabular}{m{0.5em}  m{10em}  m{5em}} 
  \hline\hline
  \multicolumn{2}{l}{\textbf{Merkmal}} & \textbf{$n$ (\%)} \\
  \hline
  \multicolumn{2}{l}{Geschlecht} \\ 
   & weiblich & 198 (90.8)\\ 
   & männlich & 19 (8.7)\\ 
   & keine Angabe & 1 (.5)\\ 
   
  \multicolumn{2}{l}{Alter in Jahren} \\
   & $M$ (Min./Max.) & 33.9 (20/48) \\
   & $SD$ & 4.5 \\
  
  \multicolumn{2}{l}{Geschlecht Kind} \\
   & weiblich & 97 (44.5)\\ 
   & männlich & 119 (54.6)\\ 
   & keine Angabe & 2 (.9)\\
  
  \multicolumn{2}{l}{Alter Kind in Monaten} \\
   &  $M$ (Min./Max.) & 6.6 (0/12)\\
   & $SD$ & 3.4\\
  \hline\hline
  &&\\
\end{tabular}
\label{table:Stichprobe}
\end{table}

Die Merkmale \enquote{Geschlecht}, \enquote{Alter in Jahren}, \enquote{Geschlecht Kind} und \enquote{Alter Kind in Monaten} sind in Tabelle \ref{table:Stichprobe} dargestellt (die Merkmale Familieneinkommen, Bildungs\-abschluss, Anzahl Personen im Haushalt, Lebensform und Fremdbetreuung in Tagen sind in Tabelle \ref{table:Gesamtstichprobe} im Anhang zu finden).



Das Alter der Befragten liegt zwischen 20 und 48 Jahren mit einem Durchschnittsalter von 33.9 Jahren ($SD$ = 4.5). Weibliche Personen sind mit 90.8 \% ($n$ = 198) in der Stichprobe vertreten. 44.5 \% der Kinder sind Mädchen ($n$ = 97) und 54.6 \% Knaben ($n$ = 119). Das Alter der Kinder liegt zwischen 0 und 12 Monaten mit einem Durchschnitt von 6.6 Monaten ($SD$ = 3.4).

Bei der Angabe zum Familieneinkommen (siehe Tabelle \ref{table:Gesamtstichprobe} im Anhang) verfügt die am stärkste vertretene Gruppe (34.3 \%, $n$ = 75) über CHF 104’001 bei Personen, die über ein Familieneinkommen von über CHF 104'001 und mehr, gefolgt von Familien mit einem Einkommen zwischen CHF 78'001 und CHF 104'000 (30.3 \%, $n$ = 66) und Familien mit einem Einkommen zwischen CHF 52'000 und CHF 78'000 (23.9 \%, $n$ = 52). 

73 Personen gaben an, über einen Universitäts- oder Fachhochschultitel zu verfügen, was mit 33.5 \% die grösste Gruppe ist, dicht gefolgt von Personen mit einem Lehrabschluss (23.9 \%, $n$ = 52) und Personen mit einem Abschluss an einer höheren Fachschule (22.9 \%, $n$ = 50). Zusammenfassend hatten 60.6 \% (n = 132) der befragten Personen einen Abschluss im tertiären Bereich, 36.6 \% ($n$ = 79) im Sekundar II Bereich und 2.8 \% ($n$ = 6) im Bereich der Grundschule.

Im Haushalt der Befragten leben 2 bis 8 Personen, durchschnittlich 3.6 Personen ($SD$ = .8) pro Haushalt. Die dominante Lebensform ist die verheiratete Partnerschaft mit 71.6 \% ($n$ = 156), gefolgt von der nicht verheirateten Partnerschaft mit 25.2 \% ($n$ = 55). Die Kinder werden zwischen 0 und 5 Tagen fremd betreut, im Schnitt 1 Tag ($SD$ = 1.3).

Insgesamt haben 158 Personen am Wettbewerb teilgenommen, was 72.5 \% der Stichprobe entspricht. Eine Person liess sich Versuchspersonenstunden anrechnen (0.5 \%) und 59 Personen (27 \%) wollten weder am Wettbewerb teilnehmen noch sich Versuchspersonenstunden anrechnen lassen.



\subsection{Empirische Hypothesen}\label{sec:EmpirischeHypothesen}
Im Folgenden werden die konzeptionellen Hypothesen aus dem Kapitel \textit{\nameref{sec:Fragestellung}} in empirische Hypothesen überführt:

(1) Die Mediennutzung von sicher gebundenen Eltern ist im Durchschnitt signifikant tiefer als diejenige der unsicher gebundenen Eltern.

(2) Eltern, deren Stressempfinden hoch ist, haben im Durchschnitt eine signifikant höhere Mediennutzung als Eltern, deren Stressempfindung tiefer ist.

(3) Eltern, die eine tiefe Mediennutzung vorweisen, haben im Durchschnitt ein signifikant höheres subjektives Wohlbefinden.

(4) Das Stressempfinden und die Mediennutzung von sicher gebundenen Eltern ist im Durchschnitt signifikant tiefer als dasjenige der unsicher gebundenen Eltern.

Daraus ergibt sich folgende empirische Grundhypothese: Die Mediennutzung und das Stressempfinden sicher gebundener Eltern ist im Durchschnitt signifikant tiefer und das subjektive Wohlbefinden signifikant höher als bei unsicher gebundenen Eltern.


\subsection{Statistische Analyseverfahren}
Für die Datenauswertung wird in einem ersten Schritt eine deskriptive, univariate Analyse der Stichprobendaten durchgeführt. Fehler bei der Datenerfassung und die Ausreisser im Datensatz sollen entdeckt werden mittels Häufigkeitsverteilung, um die verschiedenen Merkmalsausprägungen einer Variable im Datensatz zu beschreiben, und mittels Verteilungsparameter (Lage- und Streuungsparameter). Des Weiteren wird die Schiefe der Häufigkeitsverteilung gegenüber der Normalverteilung überprüft. Die Prüfung der Normalverteilung erfolgt einerseits mittels Shapiro-Wilks-Test \cite{Shapiro1965} und andererseits mittels Sichtvergleich. Für den Sichtvergleich kommt ein Histogramm zum Einsatz, welches die Verteilung der Daten grafisch darstellt \cite{Hemmerich2018}. Bei normalverteilten Daten sollte das Histogramm klassisch glockenförmig aussehen. Zudem wird ein Q-Q-Plot erstellt, um die Daten visuell auf Normalverteilung zu prüfen \cite{Hemmerich2018}. 

Anschliessend an die deskriptive Analyse werden in einem weiteren Schritt die statistischen Zusammenhänge der Stichprobendaten für die Hypothesen berechnet. Für die Voraussetzungen der einfaktoriellen Varianzanalyse sollen die Homogenität der Varianzen mittels Levene-Test geprüft werden. Für die Voraussetzungen der einfachen linearen Regressionsanalyse soll die Linearität des Zusammenhangs, der bedingte Erwartungswert (Gauss-Markov-Annahme 3) und die Homoskedastiziät (Gauss-Markov-Annahme 5) visuell mittels Streudiagramm geprüft werden \cite{UniversitatZurich2018}.

Die Beantwortung der Hypothese 1 erfolgt mittels einfaktorieller Varianzanalyse, engl. ANOVA (Analysis of Variance). Dabei soll das Signifikanzniveau $\alpha = 0.05$ und die Teststärke mindesten $1-\beta = 0.95$ betragen. Es wird ein mittlerer Effekt \cite{Cohen1988a} als inhaltlich relevant angesehen ($f = 0.25$). Der Bindungsstil stellt dabei den zweistufigen Faktor resp. die unabhängige Variable dar (Faktorstufen sicher / unsicher). Die abhängige Variable wird mit der Mediennutzung besetzt. Die Nullhypothese $H1_{0}$ (\ref{eq:Hypothese_1_Null}) lautet: Die Bindung hat keinen signifikanten Einfluss auf die Mediennutzung, somit existiert kein Unterschied zwischen den Mittelwerten der einzelnen Gruppen \enquote{sicher} und \enquote{unsicher} und es besteht kein Effekt. Die Alternativhypothese $H1_{1}$ (\ref{eq:Hypothese_1_Alt})  lautet: Die Bindung hat einen signifikanten Einfluss auf die Mediennutzung, somit unterscheiden sich die beiden Gruppen voneinander.

%Formel Hypothesen
\begin{equation}\label{eq:Hypothese_1_Null}
    H1_{0} = \mu_1 = \mu_2
\end{equation}
\begin{equation}\label{eq:Hypothese_1_Alt}
    H1_{1}:p = .000 ~ AND ~ f >= .25~ (\sigma_1 = \sigma_2)
\end{equation}

Die Beantwortung der Hypothese 2 erfolgt mittels einfacher linearer Regression. Gemäss der Einteilung von \citeA{Cohen1988a} wird ein mittlerer Effekt von $f = .25$ erwartet. Das Signifikanzniveau soll $\alpha = 0.05$ und die Teststärke $1-\beta = 0.95$ betragen. Es soll die Regression von der Mediennutzung auf das Stressempfinden der Eltern berechnet werden. Die Nullhypothese $H2_{0}$ (\ref{eq:Hypothese_2_Null}) lautet: Das Stressempfinden der Eltern korreliert nicht  mit der Mediennutzung der Eltern, somit sind die Regressionskoeffizienten = 0. Die Alternativhypothese $H2_{1}$ (\ref{eq:Hypothese_2_Alt}) lautet: Das Stressempfinden der Eltern korreliert mit der Mediennutzung der Eltern, dabei wird mindestens ein Regressionskoeffizient $\neq$ 0.

%Formel Hypothesen
\begin{equation}\label{eq:Hypothese_2_Null}
    H2_{0} = \beta_0 = \beta_1 = 0
\end{equation}
\begin{equation}\label{eq:Hypothese_2_Alt}
    H2_{0} = \beta_0 \text{ und/oder } \beta_1 \neq 0
\end{equation}

Die Beantwortung der Hypothese 3 erfolgt analog zu Hypothese 2 mittels einfacher linearer Regression. Dabei soll die Regression des subjektiven Wohlbefindens auf die Mediennutzung berechnet werden. Die Nullhypothese $H3_{0}$ (\ref{eq:Hypothese_3_Null}) lautet: Es besteht kein Zusammenhang zwischen Eltern mit einer geringen Mediennutzung und einem hohen subjektiven Wohlbefinden, somit sind die Regressionskoeffizienten = 0. Die Alternativhypothese $H3_{1}$ (\ref{eq:Hypothese_3_Alt}) lautet: Es besteht ein Zusammenhang zwischen Eltern mit einer geringen Mediennutzung und einem hohen subjektiven Wohlbefinden, dabei wird mindestens ein Regressionskoeffizient $\neq$ 0.

%Formel Hypothesen
%Formel Hypothesen
\begin{equation}\label{eq:Hypothese_3_Null}
    H3_{0} = \beta_0 = \beta_1 = 0
\end{equation}
\begin{equation}\label{eq:Hypothese_3_Alt}
    H3_{0} = \beta_0 \text{ und/oder } \beta_1 \neq 0
\end{equation}

Für die Beantwortung der Hypothese 4 wird eine einfaktorielle Varianzanalyse verwendet. Dabei soll das Signifikanzniveau $\alpha = 0.05$ und die Teststärke mindesten $1-\beta = 0.95$ betragen. Es wird ein mittlerer Effekt \cite{Cohen1988a} als inhaltlich relevant angesehen ($f = 0.25$). Der Bindungsstil stellt dabei den zweistufigen Faktor resp. die unabhängige Variable (Faktorstufen sicher / unsicher) dar und das Stressempfinden fliesst als Kovariate in die Berechnung ein. Die abhängige Variable wird mit der Mediennutzung besetzt. Die Nullhypothese $H4_{0}$ (\ref{eq:Hypothese_4_Null}) lautet: Die Bindung und das Stressempfinden haben keinen signifikanten Einfluss auf die Mediennutzung, somit existiert kein Unterschied zwischen den Mittelwerten der beiden Gruppen \enquote{sicher} und \enquote{unsicher} und es besteht kein Effekt. Die Alternativhypothese $H4_{1}$ (\ref{eq:Hypothese_4_Alt}) lautet: Die Bindung und das Stressempfinden haben einen signifikanten Einfluss auf die Mediennutzung, somit unterscheiden sich die beiden Gruppen voneinander.

%Formel Hypothesen
\begin{equation}\label{eq:Hypothese_4_Null}
    H4_{0} = \mu_1 = \mu_2
\end{equation}
\begin{equation}\label{eq:Hypothese_4_Alt}
    H4_{1}:p = .000 ~ AND ~ f >= .25~ (\sigma_1 = \sigma_2)
\end{equation}