\subsection{Vorbereitung der Daten und deskriptive Analysen}
Die erhobenen Daten wurden mittels SPSS Version 25 für Mac OS X aufbereitet. Die Stichprobendaten wurden direkt aus der \acrfull{efs} \cite{Questback2018} mittels Datenexport für SPSS exportiert. Allfällige Fehlerquellen wurden bei der Datenbereinigung korrigiert. Dies wurde durch \acrshort{efs} erleichtert, indem nur abgeschlossene Datensätze exportiert wurden und eine erste Werteprüfung bereits bei der Eingabe erfolgte (z.B.: wurden nur Zahlen bei der Eingabe des Jahrgangs zugelassen). Fehlende Eingaben durch die Teilnehmenden wurden durch vordefinierte Werte von \acrshort{efs} gesetzt. Dadurch wurden diese \enquote{Missing-Values} innerhalb von SPSS als solche berücksichtigt und flossen als fehlende Datenwerte in die Berechnungen ein. Für die Berechnung der \enquote{Mediennutzung}, der \enquote{Bindung}, des \enquote{Stressniveaus} und des \enquote{subjektiven Wohlbefindens} wurden zusätzliche Variablen in SPSS erstellt und basierend auf Skalenwerten der Teilnehmenden berechnet (für die Formel der Berechnung siehe Sektion \textit{\nameref{sec:Design}}).

\subsubsection{Medien und Mediennutzung}
Im Rahmen der Umfrage wurde die Mediennutzung während der Betreuung der Kinder erhoben. Dabei wurde zwischen \textit{privat genutzt}, \textit{geschäftlich genutzt}, \textit{privat \& geschäftlich genutzt} und \textit{nicht genutzt} unterschieden. In Folge der Übersichtlichkeit wurde in Abbildung \ref{fig:Mediennutzung}, S. \pageref{fig:Mediennutzung} die Ausprägung auf \textit{genutzt} und \textit{nicht genutzt} zusammengefasst, wobei die geschäftliche und die private Nutzung zusammengefasst wurde (für eine detaillierte Darstellung siehe Anhang \ref{app:Mediennutzung}, Abbildung \ref{fig:AppMediennutzung}).

% Figure
\begin{figure}[hbt]
\caption{Medien \& Mediennutzung}\label{fig:Mediennutzung}
\centering
\begin{tikzpicture}[scale=1, auto,swap]
  \begin{axis}[
    xbar stacked,
    %y axis line style = { opacity = 0 },
    %axis x line       = none,
    tickwidth         = 0pt,
    xmin              = 0,
    xmax              = 105,
    enlarge y limits  = 0.1,
    enlarge x limits  = 0.02,
    %/legend pos=south east,
    legend style={at={(0.5,-0.13)}, anchor = north},
    legend columns     = -1,
    %reverse legend,
    ytick             = data,
    xlabel            = {Mediennutzung (\textit{Angaben in \%})},
    %height            = 20cm,
    width             = 14cm,
    symbolic y coords = {MP3, Spielkonsole, Foto, Printmedien, Radio, Tablet, Computer, TV, Smartphone},
    nodes near coords,
    nodes near coords align={horizontal},
  ]
  %benutzt
  \addplot[draw=black,fill=cyan] coordinates { (97.2,Smartphone)(31.7,TV)(42.2,Computer)(19.7,Tablet)(62.8,Radio)(68.8,Printmedien)(55,Foto)(4.1,Spielkonsole)(8.3,MP3)};
  \addlegendentry{genutzt~}
  %nicht genutzt
  \addplot[draw=black,fill=orange] coordinates { (2.8,Smartphone)(68.3,TV)(57.8,Computer)(80.3,Tablet)(37.2,Radio)(31.2,Printmedien)(45,Foto)(95.9,Spielkonsole)(91.7,MP3)};
  \addlegendentry{nicht genutzt}
  
  \end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{figure}

97.2\% der Befragten gaben an, das Smartphone während der Betreuung zu benutzen, wobei dies zu 72\% privat, 1.4\% geschäftlich und zu 23.9\% privat \& geschäftlich erfolgte. 2.8\% benutzte das Smartphone während der Betreuung nicht. 31.7\% gaben an, den Fernseher privat zu nutzen und 68.3\% gaben an, den Fernseher nicht zu nutzen. Den Computer (Laptop- oder Desktopcomputer) nutzten 42.4\%, unterteilt in 17.4\% privat, 6.4\% geschäftlich und 18.3\% privat \& geschäftlich. 57.8\% nutzte keinen Computer während der Betreuung. Das Tablet nutzten 19.7\% während der Betreuung (17\% privat, 0\% geschäftlich und 2.8\% privat \& geschäftlich). 80.3\% nutzten das Tablet nicht. Den Radio (Stereoanlage, CD Player) nutzten 62.8\% hauptsächlich privat (57.3\% privat, 1.4\% geschäftlich, 4.1\% privat \& geschäftlich). 37.2\% nutzte den Radio nicht. Printmedien (Buch, Zeitung, Heft, Comic) wurden von 68.8\% genutzt (58.7\% privat, 1.8\% geschäftlich und 8.3\% privat \& geschäftlich) und von 31.2\% nicht genutzt. Foto- oder Videokamera nutzten 55\%, wobei der Hauptanteil von 51.8\% im privaten Rahmen stattfand (0\% geschäftlich und 3.2\% privat \& geschäftlich). Die Spielekonsole wurde von 4.1\% privat genutzt, gegenüber 95.9\%, die sie nicht benutzte. Der MP3 Player wurde von 8.3\% genutzt, unterteilt in 7.3\% private, 0\% geschäftliche und 0.9\% private \& geschäftliche Nutzung. 91.7\% nutzte den MP3 Player nicht während der Betreuung.

Weiter wurde die Medientätigkeit in Minuten anhand der letzten Betreuung des Kindes erfasst (siehe Tabelle \ref{table:Medientätigkeit}, S. \pageref{table:Medientätigkeit}). Dabei wurde unterschieden, ob das Kind wach war $MNS_{Wach}$ oder geschlafen hat $MNS_{Schlafend}$. Alle Medientätigkeiten summiert ergaben den Mittelwert der Mediennutzung. Dieser belief sich währendem das Kind wach war auf $M$=93.1 Minuten ($SD$=103.6, $Min$=0, $Max$=613) und $M$=108.6 Minuten, währendem das Kind geschlafen hat ($SD$=105.3, $Min$=0, $Max$=495). Total waren die Teilnehmer im Schnitt $M$=202.1 Minuten mit Medien beschäftigt, währendem sie ihr Kind betreuten ($SD$=174.9, $Min$=3, $Max$=840).

%Table
\begin{table}[b]
\begin{tabular}{m{8em} m{4em}  m{4em}  m{5em} m{4em}} 
  \hline
  & $M$ & $SD$ & Min - Max & Schiefe\\
  \hline
  $MNS_{Wach}$* & 93.08 & 103.61 & 0 - 613 & 2.26\\
  $MNS_{Schlafend}$** & 108.63 & 105.32 & 0 - 495 & 1.56\\
  $MNS_{Total}$*** & 202.10 & 174.86 & 3 - 840 & 1.44 \\
  \hline
  \multicolumn{5}{l}{\textit{Anmerkung. *$N$=208, **$N$=205, ***$N$=204, Angaben in Minuten.}}\\
  &&&&\\
\end{tabular}
\caption{Medientätigkeit während der Betreuung}
\label{table:Medientätigkeit}
\end{table}

Auf die einzelnen Medien verteilt bedeutet, dass die Probanden im Schnitt $M_{w}$=5.2 Minuten telefonierten, während dem das Kind wach war und $M_{s}$=7.2 Minuten, währendem das Kind geschlafen hat (siehe dazu Abbildung \ref{fig:Medientätigkeit}). Im Schnitt haben die Teilnehmer $M_{w}$=10 Minuten mit Textnachrichten verbracht (lesen und schreiben) währendem das Kind war wach und $M_{s}$=13.8 Minuten währendem das Kind geschlafen hat. Für das bearbeiten und Lesen von Emails setzten die Teilnehmer $M_{w}$=1.7 Minuten (Kind war wach) und $M_{s}$=7 Minuten ein (Kind hat geschlafen). Beim Lesen und Anschauen von Printemedien ((Bilder-)Bücher, Magazinen, Zeitungen, Comics, etc.) setzten die Eltern $M_{w}$=5.3 und $M_{s}$=12.5 Minuten ein. Im Internet verbrachten sie $M_{w}$=5.9 und $M_{s}$=19.7 Minuten mit Surfen und Informationen suchen. Musik hörten die Eltern während der Betreuung $M_{w}$=18.6 und $M_{s}$=8.3 Minuten. Sie schauten im Schnitt $M_{w}$=5.4 und $M_{s}$=25.1 Minuten Fernseher oder Videos (TV-Sender, Netflix, DVD, etc.). Der Radio lief während $M_{w}$=34.3 und $M_{s}$=12.9 Minuten. Fotos oder Videos wurden während $M_{w}$=5.1 und $M_{s}$=0.9 Minuten gemacht. Video-Games (Smartphone, Computer, Konsole, etc.) wurden während $M_{w}$=.2 und $M_{s}$=1.5 Minuten gespielt. Hörspiele und Hörbücher wurden während $M_{w}$=1.5 und $M_{s}$=2.1 Minuten gehört. Die komplette Auflistung der Mittelwerte (wach \& schlafend), inklusive Angabe des  Mittelwerts ist in Tabelle \ref{fig:AppMedientätigkeit} im Anhang zu finden.

\begin{figure}%[htp]
\caption{Mittelwerte der Medientätigkeiten während der Betreuung}\label{fig:Medientätigkeit}
%\centering
\begin{tikzpicture}[scale=1]
  \begin{axis}[
    xbar stacked,
    %y axis line style = { opacity = 0 },
    %axis x line       = none,
    tickwidth         = 0pt,
    xmin              = 0,
    xmax              = 47,
    enlarge y limits  = 0.08,
    enlarge x limits  = 0.02,
    legend pos=south east,
    ytick             = data,
    xlabel            = {Mittelwerte $M$ (\textit{Angaben in Minuten})},
    %height            = 20cm,
    width             = 13cm,
    symbolic y coords = {Hörspiele, VideoGames, Fotos, Radio, TV, Musik, Internet, Lesen, Email, SMS, Telefonieren},
    nodes near coords,
    nodes near coords align={horizontal},
  ]
  %wach
  \addplot[draw=black,fill=cyan] coordinates { (5.2,Telefonieren)(10,SMS)(1.7,Email)(5.3,Lesen)(5.9,Internet)(18.6,Musik)(5.4,TV)(34.3,Radio)(5.1,Fotos)(.2,VideoGames)(1.5,Hörspiele)};
  
  %schlafend
  \addplot[draw=black,fill=orange] coordinates { (7.2,Telefonieren)(13.8,SMS)(7,Email)(12.5,Lesen)(19.7,Internet)(8.3,Musik)(25.1,TV)(12.9,Radio)(0.9,Fotos)(1.5,VideoGames)(2.1,Hörspiele)};
  
  \legend{\text{$M$ Kind wach}, \text{$M$ Kind schlafend}}
  \end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{figure}

Neben der Mediennutzung und der Medientätigkeit wurde die Anzahl Geräte im Haushalt erfragt (detaillierte Auflistung siehe Tabelle \ref{fig:AppGeräteHaushalt} im Anhang). Dabei gaben 83.9\% der Teilnehmer an, 2 Smartphones im Haushalt zu besitzen. 70.2\% gaben an, ein TV-Gerät zu besitzen. 45\% der Befragten besitzen 2 Computer (Desktop oder Laptop), 45.9\% ein Tablet und 48.2\% einen Radio (Stereoanlage, CD-Player) im Haushalt. 51.4\% gaben an, keine Tageszeitung oder ein Magazins abonniert zu haben. 45.9\% gaben an, einen Fotoapparat oder Videokamera zu besitzen. 61\% besitzen keine Spielekonsole und 67\% keinen MP3 Player.

Zudem wurden die Medien erhoben, auf welche die Eltern während der Betreuung am wenigsten verzichten konnten (siehe Tabelle \ref{fig:AppMedienverzicht} im Anhang). 85.3\% gaben an, nicht auf das Smartphone verzichten zu können, gefolgt vom Radio (Stereoanlage, CD-Player) von 33.9\% und 25.2\% Foto- und Videokamera. Weiter gaben die Teilnehmer an, dass 11.9\% von ihnen nicht auf den Fernseher, 9.6\% nicht auf das Abo einer Tageszeitung oder Zeitschrift, 8.3\% nicht auf den Computer (Laptop oder Desktop), 2.8\% nicht auf den MP3-Player, 2.3\% nicht auf das Tablet und .9\% nicht auf die Spielekonsole verzichten können.

\subsubsection{Bindung anhand AAS}
Die Skalenauswertung der \acrfull{aas} lieferte folgende Werte (siehe Tabelle \ref{table:AASDeskriptivTrans}). Dabei wurden die transformierten Skalen mit einem Wertebereich von 0 bis 100 verwendet (siehe dazu Formel \ref{eq:AASIndexTrans} in Kapitel \textit{\nameref{sec:AAS}}). Der Mittelwert $M$ der Skala $AAS_{\textnormal{Nähe}}$ beträgt 78.46 ($SD$=15.98). Der Mittelwert $M$ der Skala $AAS_{Vertrauen}$ beträgt 80.18 ($SD$=16.98) und der Mittelwert  $M$ der Skala $AAS_{Angst}$ beträgt 20.28 ($SD$=17.43). Die entsprechenden Werte der original Skalen sind in Tabelle \ref{table:AppAASDeskriptiv} im Anhang zu finden.

%Table
\begin{table}%[ht]
\begin{tabular}{m{7em} m{3em}  m{3em}  m{5em} m{3em}} 
  \hline
  & $M$ & $SD$ & Min - Max & Schiefe\\
  \hline
  $AAS_{\textit{\textnormal{NäheTrans}}}$ & 78.46 & 15.98 & 25 - 100 & -.59\\
  $AAS_{VertrauenTrans}$ & 80.18 & 16.98 & 16.67 - 100 & -1.17\\
  $AAS_{AngstTrans}$ & 20.28 & 17.43 & -5 - 75 & .91 \\
  \hline
  \multicolumn{5}{l}{\textit{Anmerkung. $N$=217, Wertebereich Skala 0 bis 100.}}\\
  &&&&\\
\end{tabular}
\caption{Transformierte Skalenwerte der Adult Attachment Scale - AAS}
\label{table:AASDeskriptivTrans}
\end{table}

Für die Beantwortung der Fragestellung wurde anhand der Skalen eine Aufteilung der Stichprobe in \enquote{sicher} und \enquote{unsicher} gebundene Personen vorgenommen. Wie bereits in Kapitel \textit{\nameref{sec:AAS}} beschrieben, kann eine Aufteilung in das Cluster \enquote{sicher} vorgenommen werden \cite{Schuetzmann2004}. Gemäss dieser Aufteilung lassen sich 69.7\% ($N$=144) der Probanden als sicher und 30.3\% ($N$=60) als unsicher gebundene Personen einteilen. 

\subsubsection{Stress anhand \acrshort{psq}}
Die Skalenauswertung des \acrfull{psq} liefert folgende Werte (siehe Tabelle \ref{table:PSQDeskriptiv}). Der Mittelwert $M$ der Skala $PSQ_{Sorgen}$ beträgt 24.28 ($SD$=17.69). Der Mittelwert $M$ der Skala $PSQ_{Anspannung}$ beträgt 42.14 ($SD$=21.96). Der Mittelwert $M$ der Skala $PSQ_{Freude}$ beträgt 65.26 ($SD$=19.08). Der Mittelwert $M$ der Skala $PSQ_{Anforderung}$ beträgt 46.97 ($SD$=19.54) und der Gesamtmittelwert $M$ der Skala $PSQ_{Gesamtscore}$ beträgt 37.03 ($SD$=17.11).

%Table
\begin{table}[ht]
\begin{tabular}{m{6em} m{3em}  m{3em}  m{5em} m{3em}} 
  \hline
  & $M$ & $SD$ & Min - Max & Schiefe\\
  \hline
  $PSQ_{Sorgen}$ & 24.28 & 17.69 & 0 - 86.67 & .84 \\
  $PSQ_{Anspannung}$ & 42.14 & 21.96 & 0 - 100 & .26\\
  $PSQ_{Freude}$ & 65.26 & 19.08 & 6.67 - 100 & -.14\\
  $PSQ_{Anforderung}$ & 46.97 & 19.54 & 0 - 100 & .37 \\
  $PSQ_{Gesamtscore}$ & 37.03 & 17.11 & 3.33 - 91.67 & .42\\
  \hline
  \multicolumn{5}{l}{\textit{Anmerkung.} $N$=218, Skala Wertebereich 0 bis 100}\\
  &&&&\\
\end{tabular}
\caption{Skalenwerte des Perceived Stress Questionnaire - PSQ}
\label{table:PSQDeskriptiv}
\end{table}


\subsubsection{Wohlbefinden anhand \acrshort{shs}}
Der Indexwert der \acrfull{shs} $SHS~I$ beläuft sich in dieser Stichprobe auf $M$ 5.53 ($SD$=1.01) (siehe Tabelle \ref{table:SHSDeskriptiv}).

%Table
\begin{table}[ht]
\begin{tabular}{m{6em} m{3em}  m{3em}  m{5em} m{3em}} 
  \hline
  & $M$ & $SD$ & Min - Max & Schiefe\\
  \hline
  $SHS~I$ & 5.53 & 1.01 & 2.25 - 7.0 & -.77 \\
  \hline
  \multicolumn{5}{l}{\textit{Anmerkung.} $N$=218, Skala Wertebereich 1 bis 7}\\
  &&&&\\
\end{tabular}
\caption{Skalenwerte des Subjective Happiness Scale - SHS}
\label{table:SHSDeskriptiv}
\end{table}

% ---------------------------------------
\subsection{Hypothesentest} \label{sec:Hypothesentest}
In diesem Kapitel werden die Hypothesen eins bis vier der Reihe nach geprüft. Die für die Prüfung der Voraussetzung der einzelnen Berechnungsvarianten notwendigen Grafiken (z.B. Histogramme und Q-Q-Plots) wurden aus Platzgründen in den Anhang verschoben (siehe Anhang \ref{app:Hypo1_Histogramme} ff).

\subsubsection{Hypothesentest 1}\label{sec:Hypothesentest1}
Für die Überprüfung der Hypothese $H1$ wurde eine einfaktorielle Varianzanalyse berechnet, um einen möglichen Unterschied in der Mediennutzung abhängig zur Bindung zu prüfen. Die Bindung wurde in zwei Gruppen unterteilt: Gruppe sicher Gebundene ($N$=144, $M$=199.09, $SD$=179.017) und unsicher Gebundene ($N$=60, $M$=209.316, $SD$=165.701). Die Prüfung auf Normalveteilung mittels Shapiro-Wilks-Test \cite{Shapiro1965} fiel signifikant aus (Shapiro-Wilks-Test $p_{sicher}$ = .000, $p_{unsicher}$ = .000 bei $\alpha$ = .05). Der Sichtvergleich mittels Histogramm und Q-Q-Plots lieferte ein ähnliches Bild (siehe Anhang \ref{app:Hypo1_Histogramme} und \ref{app:Hypo1_QQDiagramme}). Somit konnte von einer Abweichung der Normalverteilung ausgegangen werden \cite{Hemmerich2018} und eine Voraussetzung der einfaktoriellen Varianzanalyse wurde verletzt. Gemäss \citeA{UniversitatZurich2018} sind Verletzungen ab einer Gruppe von 25 Probanden in der Regel unproblematisch. Da sich die Gruppe sichererer Probanden aus $N$=144 und die Gruppe unsicher Probanden aus $N$=60 zusammensetzten, wurde die Berechnung weiter geführt.

Gemäss Boxplot wurden zudem Ausreisser im Datensatz festgestellt (siehe Anhang \ref{app:Hypo1_Boxplot}). Für die Gruppe unsicher Gebundenen kann ein Fall mit der Id 38 identifiziert werden, der 1.5 Standardabweichungen vom Mittelwert entfernt ist. Bei der Gruppe sicher Gebunden waren es sieben Fälle (Id 12, Id 30, Id 39, Id 48, Id 115, Id 165, Id 205). Die Varianzanalyse ist gegenüber Ausreissern nur bedingt robust \cite{Hemmerich2018}. Das es sich in diesem Fall um leichte Ausreisser handelte, wurden sie im Datensatz belassen und die Berechnung mit ihnen weitergeführt.  

Gemäss Überprüfung der Varianzhomogenität mittels Levene-Test konnte von einer Gleichheit der Varianzen ausgegangen werden (Levene-Test; $p$ = .683). 

Der Hypothesentest für Hypothese $H1$ mittels ANOVA lieferte ein nicht-signifikantes Ergebnis. Die Gruppierung der Bindung anhand sicher und unsicher ergab keinen statistisch signifikanten Unterschied auf die gesamte Mediennutzung der Stichprobe ($F$(1,202) = .144, $p$=.704, partielles $\eta^2$=.001, $n$=204). Basierend auf diesen Ergebnissen musste die Nullhypothese $H1_{0}$ angenommen werden. 

\subsubsection{Hypothesentest 2}
Für die Überprüfung der Hypothese $H2$ wurde eine einfache lineare Regression durchgeführt, um die mögliche Vorhersagbarkeit der Mediennutzung (Kriterium) durch den Prädiktor Stress zu untersuchen.

Die Voraussetzungen für die einfache lineare Regressionsanalyse wurde anhand des Manuals der \citeA{UniversitatZurich2018} und \citeA{Hemmerich2018} durchgeführt. Die Prüfung der linearen Beziehung zwischen der abhängigen und der unabhängigen Variable erfolgte mittels Streudiagramm (siehe Abbildung: \ref{fig:AppStreudiagrammMedienPsq} im Anhang). Darin ist praktisch keine Beziehung zwischen den Variablen zu erkennen. Aus diesem Grund wurde für die weitere Berechnung eine Kurvenanpassung vorgenommen (quadratisch und kubisch). Dadurch wurde der Zusammenhang der Regressionsanalyse transformiert, wodurch dieser linear wurde \cite{UniversitatZurich2018}. Die Prüfung der Gauss-Markov-Annahme 3 \cite{UniversitatZurich2018} wurde mittels Streudiagramm der standardisierten, geschätzten Werte von y (auf der x-Achse) und der standardisierten Fehlerwerte (Residuen auf der y-Achse) ermittelt (siehe  Abbildung: \ref{fig:AppStreudiagrammResiduen} im Anhang). Anhand von diesem Diagramm wurde visuell geprüft, ob  der geschätzte Wert der Fehler im Mittel über den gesamten Wertebereich 0 beträgt. Dies ist in etwa der Fall, dabei gleichen sich die negativen und positiven Abweichungen von 0 auf der y-Achse im Mittel aus. Die Prüfung der Varianzgleichheit oder auch Homoeskedastizität (Gauss-Markov-Annahme 5) wurde im oben bereits genannten Streudiagramm der standardisierten Fehlerwerte durchgeführt. Dabei liegen die Punkte mehr oder weniger gleichmässig über die horizontale Achse verteilt und die Annahme ist gegeben. Zudem wird in diesem Datenset davon ausgegangen, dass die Fehlerwerte nicht voneinander abhängen, somit Unabhängigkeit des Fehlerwerts vorherrscht (vgl. oben genanntes Streudiagramm). Die Prüfung der Normalverteilung des Fehlerwerts wurde anhand eines Histogramms visuell geprüft (siehe Abbildung: \ref{fig:AppHistogrammResiduen} im Anhang). Dabei kann von einer Verletzung dieser Voraussetzung ausgegangen werden. Das Modell wurde trotzdem weitergeführt. Insgesamt wurden alle Voraussetzungen als mehr oder weniger akzeptabel eingeschätzt. Wobei bei der linearen Beziehung zusätzlich eine Kurvenanpassung quadratisch und kubisch vorgenommen wurde.

Der Hypothesentest für die Hypothese $H2$ mittels einfacher linearer Regression lieferte ein nicht signifikantes Ergebnis. Die Vorhersagbarkeit der Mediennutzung durch das Stressempfinden der Eltern kann somit nicht bestätigt werden (F(1,202) = .396, $p$=.530). Die quadratische Kurvenanpassung ergab ein etwas besseres Bild, jedoch ein ebenso nicht signifikantes Ergebnis ($F$(2,201) = 3.085, $p$=.048). Dies konnte auch in der kubischen Kurvenanpassung festgestellt werden ($F$(3,200) = 2.707, $p$=.046). Siehe dazu auch Anhang \ref{app:Hypo2_Streudiagramm} Abbildung: \ref{fig:AppHypo2StreudiagrammKurvenanpassung}. Die Nullhypothese $H2_{0}$ musste angenommen werden.

\subsubsection{Hypothesentest 3}
Für die Überprüfung der Hypothese $H3$ wurde eine einfache lineare Regression durchgeführt, um die mögliche Vorhersagbarkeit der subjektiven Wohlbefindens (Kriterium) durch den Prädiktor Mediennutzung zu untersuchen.

Die Voraussetzungen für die einfache lineare Regressionsanalyse wurde anhand des Manuals der \citeA{UniversitatZurich2018} und \citeA{Hemmerich2018} durchgeführt. Die Prüfung der linearen Beziehung zwischen der abhängigen und der unabhängigen Variable erfolgte mittels Streudiagramm (siehe Abbildung: \ref{fig:AppHypo3Streudiagramm} im Anhang). Darin kann von einer leichten linearen Beziehung ausgegangen werden. Für die Prüfung der Gauss-Markov-Annahme 3 wurde ein Streudiagramm erstellt (siehe Abbildung: \ref{fig:AppHypo3StreudiagrammResiduen} im Anhang). Die Annahme wurde als gegeben eingeschätzt. Die Prüfung der Homoeskedastizität (Gauss-Markov-Annahme 5) wurde im oben bereits genannten Streudiagramm der standardisierten Fehlerwerte durchgeführt. Es scheint, als ob die Punkte auf der horizontalen Achse auf der linken Seite verdichtet zu liegen kommen \cite{Hemmerich2018}. Diese Annahme wäre verletzt und nicht gegeben. Das Modell wurde trotzdem fortgeführt. Zudem wurde in diesem Datenset davon ausgegangen, dass die Fehlerwerte nicht voneinander abhängen, somit Unabhängigkeit des Fehlerwerts vorherrschte (vgl. oben genannten Streudiagramm) und die Normalverteilung des Fehlerwerts visuell als gegeben betrachtetn werden kann (siehe Abbildung: \ref{fig:AppHistogrammResiduen} im Anhang). Insgesamt wurden alle Voraussetzungen als mehr oder weniger akzeptabel eingeschätzt und das Modell wie in Hypothese $H3$ vorgeschlagen berechnet.

Der Hypothesentest für die Hypothese $H3$ mittels einfacher linearer Regression lieferte ein nicht signifikantes Ergebnis. Es gibt keinen statistischen Zusammenhang zwischen dem Stressempfinden und dem subjektiven Wohlbefinden der Stichprobe ($F$(1,202) = 1.837, $p$=.177).  Die Nullhypothese $H3_{0}$ musste angenommen werden.

\subsubsection{Hypothesentest 4}
Für die Überprüfung der Hypothese $H4$ wurde eine einfaktoriellen Varianzanalyse berechnet, um einen Unterschied in der Mediennutzung abhängig zur Bindung und dem Stress zu untersuchen. Analog Hypothese $H1$ wurde die Bindung in zwei Gruppen unterteilt: Gruppe sicher Gebundene ($N$=144, $M$=199.09, $SD$=179.017) und unsicher Gebundene ($N$=60, $M$=209.316, $SD$=165.701). Da sich die Hypothesen $H1$ und $H4$ in der Berechnung ähnlich sind, wurde bei der Prüfung der Voraussetzungen für die einfaktorielle Varianzanalyse ähnlich Probleme festgestellt (siehe dazu Abschnitt \nameref{sec:Hypothesentest1}). Da es sich um die selben Variablen handelte wie bei Hypothese $H1$, mit Zugabe der Kovariate Stress, wurde das Modell unter Begründung der Gruppengrösse weiter berechnet. 

Gemäss Überprüfung der Varianzhomogenität mittels Levene-Test konnte von einer Gleichheit der Varianzen ausgegangen werden (Levene-Test; $p$ = .708). 

Der Hypothesentest für Hypothese $H4$ mittels ANOVA lieferte ein nicht-signifikantes Ergebnis. Die Bindung von sicher und unsicher, zusammen mit dem Stressempfinden ergaben keinen statistisch signifikanten Unterschied auf die gesamte Mediennutzung der Stichprobe ($F$(2,201) = .206, $p$=.814, partielles $\eta^2$=.002, $n$=204). Basierend auf diesen Ergebnissen musste die Nullhypothese $H4_{0}$ angenommen werden. 

% ---------------------------------------
\subsection{Zusätzliche Analysen} \label{sec:ZusätzlicheAnalysen}
In diesem Abschnitt sollen zusätzliche Analysen besprochen werden, die über die gestellten Hypothesen hinausgehen und diese ergänzen. Die im Folgenden dargestellten Berechnungen lehnen sich an die bereits dargestellten Berechnungen der Hypothesen 1 bis 4, ohne jedoch auf die einzelnen Berechnungsschritte im gleichen Umfang einzugehen. Dies gilt vor allem für die Prüfung der Voraussetzungen. Auf diese wird nur im Bedarfsfall näher eingegangen.

In den Hypothesen $H1$ bis $H4$ wurde jeweils die gesamte Mediennutzung für die Berechnung verwendet. Diese wurde jedoch anhand der Unterteilung, ob das Kind wach war oder geschlafen hat, erfasst. Anhand dieser Unterteilung wurde die Berechnung der Hypothesen $H1$ bis $H4$ wiederholt, was zusätzlich zwei Resultate pro Hypothese lieferte: eines bei dem die Mediennutzung bei einem wachen Kind stattgefunden hatte und eines, bei dem das Kind bei der Betreuung geschlafen hatte. Bei keinem der durch diese Unterteilung durchgeführte Berechnung konnte ein signifikantes Ergebnis gefunden werden. Somit scheint es hinsichtlich der Hypothesen keine Rolle zu spielen, ob das Kind während der Betreuung wach war, oder geschlafen hat (siehe Ergebnisse im Anhang \ref{app:ZusammenzugResultate}: \textit{\nameref{app:ZusammenzugResultate}}). 

Zusätzlich zur Unterteilung nach wach und schlafend, wurde die Berechnung von $H1$  anhand aller erfassten Medientätigkeiten wiederholt, aus denen sich die Gesamtnutzung zusammensetzte. Die einzelnen erfassten Medientätigkeiten sind: (1) Telefonieren,  (2) Textnachrichten lesen und schreiben (SMS, Whatsapp, etc.), (3) Emails lesen und bearbeiten, (4) Lesen / anschauen von Printmedien (Bilder-Bücher, Magazine, Zeitungen, Comics, etc.), (5) Internet nutzen (surfen, Informationen suchen, etc.), (6) Musik hören, (7) Fernsehen und Videos schauen (Sender, Netflix, DVD, etc.), (8) Radio hören, (9) Fotos oder Videos machen, (10) Video-Games spielen (Handy, Computer, Konsole, etc.) und (11) Hörspiele oder Hörbücher hören. Um für diese Tätigkeiten im Bezug zur Bindung einen möglichen Unterschied zu prüfen, wurde wie in $H1$ eine einfaktorielle Varianzanalyse durchgeführt. Bei keinem der elf durchgeführten Berechnungen konnte ein signifikantes Ergebnis gefunden werden. Somit scheint die Mediennutzung (gemessen durch die Anzahl Minuten während der Betreuung) keinen statistisch signifikanten Unterschied ($p>.001$) hinsichtlich einer unsicheren oder sicheren Bindung zu ergeben (siehe einzelne Ergebnisse im Anhang \ref{app:ResultateMedientaetigkeiten}: \textit{\nameref{app:ResultateMedientaetigkeiten}}).

Weitere Analysen wurden mittels den erfassten demografischen Daten durchgeführt. Diese wurden im Bezug zu den Erfassten Konstrukten \enquote{Bindung}, \enquote{Mediennutzung}, \enquote{Stress} und \enquote{subjektives Wohlbefinden} in Beziehung gesetzt. Dabei lassen sich die Daten in kategoriale Daten und intervall skalierte Daten unterteilen. Unter kategoriale Daten fallen das Geschlecht, die Einkommensstufen, die Bildungsstufen, das Geschlecht des Kindes und die Lebensform der Eltern. Unter intervall skalierte Daten fallen das Alter der Eltern, das Alter des Kindes in Monaten, die Anzahl Tage der Fremdbetreuung und die Anzahl Personen im Haushalt. Dabei wurden kategorial skalierte Variablen als Faktoren mittels ANOVA bezüglich der erfassten Konstrukte durchgeführt. Die Fragestellung lautete dabei, ob sich die Mittelwerte der abhängigen Variable (z.B.: Bindungsskala \textit{Angst}, Stressindex \textit{Anspannung}, SWB, etc.) bezüglich mehreren Gruppen der unabhängigen Variable statistisch signifikant unterscheiden  (z.B.: Bildung, Geschlecht, Einkommen, etc.). Für intervall skalierte Daten wurde die Berechnung mittels einfacher linearer Regression vorgenommen. Die Fragestellung lautete dabei, ob es einen Zusammenhang zwischen der unabhängigen (z.B.: Prädiktor Alter der Eltern, Alter des Kindes, Anzahl Tage der Fremdbetreuung, etc.) und der abhängigen Variable gibt (z.B.: Kriterium Mediennutzung bei schlafendem Kind, Bindungsskala \textit{Nähe}, etc.). Dabei wurde für keine der oben beschriebene Berechnung ein statistisch signifikantes Ergebnis gefunden. Für insgesamt zwei der insgesamt 99 Kombinationen konnte ein annähernd statistisch signifikantes Ergebnis gefunden werden. Dies wurde zwischen der Bildung und der Bindungsskala \textit{Vertrauen} mittels ANOVA ($F$(7,209) = 3.147, $p$=.003, partielles $\eta^2$=.095, $n$=217) und der Bildung und dem Stressindex \textit{Anpassung} mittels ANOVA ($F$(7,210) = 3.328, $p$=.002, partielles $\eta^2$=.100, $n$=218) gefunden.

In einem letzten Schritt wurden Korrelationen zwischen den erfassten Skalen (Bindung, Stresses und \acrshort{swb}) und den einzelnen Medientätigkeiten gebildet (z.B.: Textnachrichten schreiben, Fernseh schauen, etc.).  Bei der Berechnung der Korrelationen wurde von einem ungerichteten Zusammenhang ausgegangen, somit erfolgte die Testung auf Signifikanz zweiseitig \cite{UniversitatZurich2018}. Da mehrere Korrelationen gleichzeitig berechnet wurden, kam der paarweise Fallausschluss zum tragen. Das heisst, dass für jede Korrelation alle Fälle verwendet wurden, die für beide Variablen gültige Werte aufwiesen. Dabei konnte zwischen allen Skalen und der Medientätigkeit \textit{Textnachrichten schreiben} signifikante korrelationen mit einem nach \citeA{Cohen1988a} schwachen Effekt festgestellt werden. Zum Beispiel korrelierte die Bindungsskala \textit{Vertrauen} signifikant mit dem Schreiben von Textnachrichten, währendem das Kind wach war ($r$=-.241, $p$=.000, $n$=217). Diese Skala korrelierte zudem signifikant mit dem Schreiben von Textnachrichten, währendem das Kind geschlafen hat ($r$=-.177, $p$=.009, $n$=217) und dem Fernseh- oder Videos schauen, währendem das Kind wach war ($r$=-.186, $p$=.006, $n$=216). Die Stressskala \textit{Sorgen} korrelierte signifikant mit dem Schreiben von Textnachrichten, währendem das Kind wach war ($r$=.191, $p$=.005, $n$=218). Die Stressskala \textit{Freude} korrelierte signifikant mit dem Schreiben von Textnachrichten, währendem das Kind wach war ($r$=-.197, $p$=.004, $n$=218). Das subjektive Wohlbefinden korreliert signifikant mittels Skala SHS mit dem Schreiben von Textnachrichten, währendem das Kind wach war ($r$=-.179, $p$=.008, $n$=218). Für eine Übersicht der Resultate siehe Anhang \ref{app:Korrelationen}: \textit{\nameref{app:Korrelationen}}.




